[Mac撚] 用家/買機集中討論(33) 又唔做research 又唔讀置頂 呀呀呀呀呀

個人意見: 當代Macs分別列表

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB四核低配機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB四核高配機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB八核機)
特點: Coffee Lake多核，USB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，32GB RAM (15”)，VEGA GPU (15”)
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，垃圾Keyboard(2019款耐用度好似有改進)，潛在鑊氣好多

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air retina (2019新)
特點: 輕薄，2xUSB-C(TB3)，Touch ID，TrueTone retina mon
弱點: 粒U只有7W TDP，垃圾Keyboard(耐用度有改進)，無MagSafe

Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019新機)
21.5-inch iMac 4K (2019新機)
27-inch iMac 5K (2019新機)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake 八核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，VEGA GPU (27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，LAN無10Gb

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，雙低速風扇靜音，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級PC比較唔算勁

Mac mini 產品線
特點: 六核option，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM
弱點: 入門價位超高(6千USD)，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2019) HK$8,214(?)
13-inch MacBook Pro 低配(2019) HK$9,599
13-inch MacBook Pro 高配(2019) HK$13,599
15-inch MacBook Pro (2019) HK$17,899
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,599
27-inch iMac 5K HK$13,099
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$6,299

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

溫馨提示
和理非大遊行
政府從來冇俾過屎
又要吹風和理非
又幫林鄭手止暴制亂
林鄭真係多謝你都嚟唔切
唔記得818和理非完咗
畀政府撚狗咁撚
讚你乖乖仔
仲要吹風裝都唔帶?
又想好似929咁樣害啲手足食tg,著短褲打到仆街?

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 15”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016以後MBP同rMB既butterfly KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；MBP 15” 2018以後上限32GB，iMac 5K 2017後上限128GB，iMac Pro 256GB，Mini 64GB

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017 vs 2018 VS 2019?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016/2017唔好考慮因為被2018/2019取代左；2018有四核六核，2019有四核八核，32GB RAM同埋改善keyboard，係最新最潮不過最貴

Q: 12" rMB vs 11” MBA?
A: 終極太監(全閹) vs 陳年廢老，兩款都難建議

Q: 13" MBPnTB vs 13” MBA 2018/2019?
A: 半閹大監(切撚) vs 半閹大監(切袋)，兩款都難建議

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: performance上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 15”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核；留意12” MB / 13” MBPnTB / MBA(2017)就算升上i7都仲只係dual core，效能提升有限

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實規格上係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既15w U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇，同最緊要係有四核U；TB輕薄程度同nTB幾乎一樣；2019年低配MBP響唔改內籠用料級數前題下俾埋Touch Bar

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你要買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2019買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一代Mac Pro既後繼將會2019年內出不過終極天價；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

FAQ 配置/使用篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個貴既option係買Elgato HD60s，佢係插USB3既capture卡黎，有即時唔delay既HDMI入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC...，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

進階及鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：官網查AppleCare到期未

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

macOS 10.12 Sierra，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

Mac mini 2018用家自己換RAM步驟
)+Replacement/115309

新Macs暫時伏位:

Mac mini 2018粒iGPU得Intel UHD 630，插mon只要係4k或以上而唔係1:1 scaling，用家報告係狂lag

T2 chip導致kernel panic，mini都有份連boot都boot唔起 (暫時影響唔算廣泛)

用同一粒chip既MBP 2018已經有2500個回覆討論個問題

奇怪地新MacBook Air明明都係有T2 chip不過未見有任何報告有事
不過；
MBA個mon除左無DCI-P3闊色，同MBP個mon比較係超暗 (270nits vs 500nits)

粒CPU得7w，續航力好好不過力量完全唔夠
KB係用Butterfly gen3，已有報告同MBP KB一樣壞掣 (暫時未廣泛)

自從2017年尾Apple開始擺一粒T2 chip入Macs去處理sub-system同security方向功能
暫時已經有T2 chip既Mac:
iMac Pro 2017
MacBook Pro 13" TB 2018
MacBook Pro 15" 2018
MacBook Air 2018
Mac mini 2018
講到可以加速boot SSD，加強hardware security例如mic同cam唔會被hack等等:

不過粒chip被發現會阻礙第三方維修，改裝或者純粹換部件之後要run software同步先俾行

data recovery尤有困難 (呢樣野有好有唔好)

用家選擇唔行macOS，boot去Lunix或者bootcamp唔支援既舊版Windows有困難/限制

有人話入recovery mode降低security setting可以boot番，不過唔知個情況會維持幾耐

另外，T2引起唔正常既Kernel Panic (macOS大炒)

暫時MBP2018被廣泛報告奶野，Apple Store響排解/維修/退貨方面相當不合作

iMac Pro都有報告不過用家人口太少不能確定嚴重程度
mini同MBA亦太新，未夠sample pool

T2有一個新問題，有好廣泛報告講audio interface出晒事，drop out同jitter等等

留名

2018 再戰3年

等左好耐都未有新發佈會消息

國絲lm

岩岩左上Catalina, 有無人知amplitube 4用唔用到？
成七舊水買完用唔到就碌柒
plz help

直接聯絡software 間公司問啦

留名等新mbp

lm

蘋狗近幾年試過四次只響event八日前出invite
衣家好多人覺得event係十月廿八，因為annual earnings call改左去廿九號(以前係廿五)

另外我估近幾個月既貿易戰都好影響佢地supply chain方面決策，可能搞到有d野要推遲
Mac Pro報導話本身大陸砌改番去US砌
關稅嗰d問題又係關事

玩音樂最忌追OS太貼，一update一次就有十萬樣野死火

1月出國讀書，想買返部MacBook Pro做下功課，上下網，睇下片，同屋企人玩下FaceTime。買13‘ 低配升16GB Ram+512GB SSD夠唔夠用？

定係可以再等下有冇新機出？

夠有突，8GB應該都夠其實
十二月聖誕檔期就算無新款都會有d優惠(官方以外店舖)，你可以等吓

佢上次個invite係event前12日出
如果今個月有event可能今晚就有invitation

BTO係官方店外都有得買？

我記錯左低配有512GB walkin款 (原來高配先有)

唔該晒
追左幾個月post，見就算新出都係大mon 16‘，部低配9月先出，諗住無咁快再更新。係驚一把風扇/小兩個port會唔夠用，因為未用過Mac機，想早小小買黎適應下先

伏已中，downgrade緊

你個考慮正確
因為反正都算急用，就算真係出新款你都未必買得切，或者佢有鑊氣俾你奶
而低配因為咁迎更新過，慣例係無必要咁快又更，Apple以前試過好多次就算Intel同AMD有新CPU/GPU俾佢用，佢都skip晒因為自己條中低階lineup唔需要跟足步伐

一把風扇本身同15W CPU係match既，唔多唔少，而今次低配MBP粒CPU又用1.4GHz低base clock，變相令到平時低用量嗰時可以低力運行唔係咁多熱
port數對多數人唔係問題，你平時/以前用laptop多唔多時候會有三條以上線要插；相比之下好多人發現四port最方便係左右都有得插

btw其實你可以考慮高配翻新機，價錢同低配BTO新機差唔多

想幫部mac 駁張 vega, 求推薦

補充
2018 macbook pro 15", i7, 16gb ram, 256gb
vega 56/64 / 5700xt

急 想問下mbp 2015升Catalina唔夠位之後reboot又無限loop可以點搞？

Restore時洗harddisk要洗埋data volume

試緊整過第二個boot drive 用佢黎boot番起部機

其實長期開住VPN會扯電扯快幾多

2017 mbp15過左保拎去邊整好

同問2018 MacBook Pro 13 都想玩egpu
見node同Razer都有人用，但node個power好似唔夠推？
已有vega64，邊隻enclosure比較推薦？

MacBook 開機file問號已過保，可唔可以搵Apple幫手整？
收幾錢？

YouTube有教學

升咗Catalina之後，外置mon紫晒色可以點搞

降返落去

可以 去store問下藍精靈

影幅相黎睇吓
係咪紫紅+淺綠嗰隻變色? 係的話應該RGB range搞錯左做YCbCr

AKITiO node 唔夠力推vega 64 用AKITiO pro or Razer 啦

其實你地提都唔提打算用張卡黎做咩，咁點樣討論?

屌 apple彈弓手
唔出16" macbook

傳之嘛
塊叉電板就真係走數

如果Mac Pro同Pro Display XDR Fall都唔出就真係走數

gg完，好似話升完就算熄左rootless都改唔到系統文件

16-Inch MacBook Pro Possibly Referenced in macOS Catalina 10.15.1 Beta

個框係窄咗喎

咁樣清楚啲

升咗10.15 catalina
無咗iTunes之後，apple watch點遙控MacBook Pro音量

如果嗰個16吋係真嘅都唔知會唔會出張press release就算
雖然仲有AirPods Pro同個Tag，但啲週邊都唔知夠唔夠做

Catalina downgrade 落Mojave load load下變左咁，是咪玩撚猿？

更新左catalina之後login有聲點樣off左佢 好煩

1) 的確個bezel係細左，尤其係頂bar
2) keyboard頂行ESC掣右面凹左落去，可能無touch bar
3) Apple以往試過響beta內既icon仔只係用placeholder image，到正式出先update
4) file名內「16」未必係指16"，因為衣家2019幾款touch bar MBP個model number就係15,x，所以下一部新出點都會用16,x

有人將2019 15"同「新16"」兩個icon重疊整左張GIF
假設呢堆icon係in scale，同埋新機真身係咁樣:
1) 機殼基本上無外觀設計大改，只係尺寸改動
2) 左右邊框窄左少少，頂邊框矮左好多
3) webcam以外唔似有FaceID既sensor
4) trackpad / KB大細無變，左右speaker grill仍然響度(出面16-17" laptop會有full KB with numpad)
5) KB頂行左掣ESC，右掣power，似乎同中間打橫一行既掣/touch bar分開，power掣係nTB嗰隻長方形而唔係MBA既TouchID正方型
6) 機身本身橫左同埋長左少少，不過厚度唔似有加

另外就係一d以前已經預計到同埋確認左既野:
7) Pro Display XDR個type-C port power delivery 96W，而MBP 15"衣家仲係只需要85W
8) 16" display未係miniLED，唔係OLED，仲只係IPS LED而尺寸係16"，3,072×1,920
9) 有Navi GPU既laptop幾日前其他廠已經開始出
10) 剪式KB
11) Intel CoffeeLake未有新45W CPU (不過可以向上用Xeon)
12) 一向係個產品已經非常之ready先會有mockup image / icon出現響OS files入面

升唔升Catalina 好

Mark Gurman話個設計好肯定係真冇嘢好拗問題係值唔值得開個Keynote

不過仲有啲嘢未確定
1. 大部咗會唔會有位加新port
2. 係咪會轉T3 chip
3. 15吋係咪壽終正寢
4. 13吋有冇份升級

本身15吋條touch bar

16吋嘅mockup

打咗電話去Apple問MacBook更新左之後定位出現問題，搞咗一輪，佢都好似幫我唔到咁，拎去維修又冇位

有冇人更新咗10.15之後
藍牙用唔atpX encoder

DLLM 終於肯加返實體ESC key

如果佢搞event
佢一定同Mac Pro同一個講法
話佢哋聆聽好多Pro用家意見，認為可以點改進
（實情係俾班人排山倒海式問候）
可能最後連條Touch Bar都有新用法

條touch bar到今時今日都係廢
要自己裝tools 先有返應有嘅能力

條tb除咗用黎skip youtube廣告之外仲有咩用

裝個Adblocker 一野KO 連tb都唔洗用
最仆街係屌你個tb唔係長show esc制

Touch bar最大用處係emoji keyboard

成日比人笑我買tb係傻仔

有咩tools推介

有冇師兄有興趣收我部2018 15 MacBook Pro,512GB,

MacBook Pro 13“ 駁左2個mon，淨係開個Apple Music 聽下歌機身都好熱，係咪正常？

pro 13 2018

正常 扯盡咗GPU

想問下而家Catalina 係咪無可能再用到Nvidia既顯示卡
想玩hackintosh但手上得張1070ti

同路人，我都打左電話去搞一輪，都係唔得

睇連登up上Catalina後都係劣評多，雖然遲早都要升

之前問完新果部MacBook pro低配，應該呢幾日會落單

本身想買兩部，一部13‘ 低配，一部15’，但望過下27‘ iMac，發現好似都幾正，有冇邊part要update定之後可後加？升16gb ram，洗唔洗ssd？

絕對要ssd呀

年年出新os都多人屌
係10年前snow leopard好啲

Snow Leopard其實一出嗰幾個星期/月都係伏撚到含，我記得好似包括成個drive無晒data級數既bug
係更新到10.6.6左右先開始stable，最後ver 10.6.8就係神枱級穩定

(印象中OS X十幾廿年內最似樣既launch version係Mountain Lion，你睇吓佢最終ver都只係10.8.5就知佢鑊氣偏少)

Mojave 算比埋少人屌
除咗升完頭嗰一個禮拜會比mds搞到部機好熱同埋食電好快之外基本上冇乜好大鑊氣
同埋啲新function係比較好用
跟住之後在對上冇乜俾人屌嘅應該已經係10.10 同10.11

Snow leopard 原來已經10年前

當年第一次開機係有條好有型既動畫 唔明點解後尾無左

mba 2014就咁開safari睇netflix 都話我記憶體不足
係咪夠鐘換機

係咪得4GB?

Mac OS X雙數version多數係比較少事，因為Apple鍾意用一個孖年循環，單數係新基礎，雙數係完善
10.5: Leopard, 10.6: Snow Leopard
10.7: Lion, 10.8 Mountain Lion
去到用地方名做code name之後就個情況就無咁明顯，除左:
10.12: Sierra, 10.13: High Sierra
單雙移左位，不過10.13普遍認為垃圾，係10.14 Mojave先完善(感覺上10.12>13>14三個version夾埋先係一代)

最基本係唔好要Fusion，起碼轉256GB SSD
CPU係socketed，事後可以自己換(不過大工程)
GPU係專門on board焊死+heat pipe姐係無得轉
RAM4+4+16+16=40GB最化算，兩條16唔係貴過兩條8/4好多

有無人升左catalina個xcode係app Store update 唔到

13"用iGPU，姐係插mon會chur番響CPU本身
兩隻mon佢係應付到，不過一定唔係輕量運作，熱係正常
(我諗就算只係1080p既mon，兩隻夾埋會chur大概一個core既cycles，100/400%)

多數人用Better Touch Tool，或者Pock

想問呢個製作日期係代表咩部機係5月出個部

係 最低配

如果你有響其他Apple device用過iCloud Drive，有某d folder個製作日期係可以好早
我呢部2018 MBP度睇，個desktop係2011年，Documents係2007年

catalina係咪真係好唔掂？
諗緊上唔上好
個reminder 仲係舊版

照計Netflix有可能用好少RAM就run到 (我公司有人用Core2Duo年代既垃圾Dell機都睇到，應該得2GB RAM)

你行緊邊隻macOS?
有機會如果你去optimize吓OS，disable晒chur RAM既野，係應該夠run

你係咪iOS嗰面升左上13所以mac要焗升?
我覺得個人用途的話，有晒backup前題下，10.15係可以升
可以避免就等多幾個月

係呀 想用ios13
但係catalina好似多問題
but thx

唔用 SideCar 咪無必要升埋部 mac

仲有好多理由唔升:
要用32bit舊Mac apps
要用企業版iTunes整理iOS apps / 用XML做playlist
行舊Safari，用unsigned extensions
(連同10.14) 行OpenGL / OpenCL
(連同10.14) (e)GPU用N卡

好彩 原來係自己嚇自己 唔該曬巴打

即係剩升SSD，要8GB RAM，再自己買RAM加最抵+耐用搵過啲片睇，加RAM都易

最平CPU果部27‘ 5K，上面咁買法仲平過15’ MacBook Pro

部macbook air 2015 down極都down唔到 catalina，係咪可以懢返唔升上去

睇嚟你完全冇打算帶出街用

有冇人最後解決到呢個問題

仲掙扎緊升唔升

10.6 個洗 data bug 好似係用 guest login 先會出現
無記錯10.6係第一個有特價update 嘅版本，我隻碟喺新加坡空運過來

依加唔理佢住啦，用住先

Thx
Pock幾正 又免費

有呀巴打，我係會買部MacBook Pro低配，升16GB同512GB返學用
另一半係屋企用iMac

有無ching等緊16吋 macbook pro

用開mac mini 2012，想換imac 27吋了

一般都係執相，可能會執片

想問下應該買最平萬三 得32GB ram 位，定係萬五64GB ram 位?

會加錢換256 ssd

萬五個部值唔值?

唔該晒

梳以為你話想買兩部係兩部二揀一

等到月尾都無消息

其實15吋都夠用 但係個gpu 真係唔要好過 可以輕番幾百gram

Bloomberg又話ARM MacBook會出年出

Apple’s Smart Glasses Could Make 2020 the Year of AR
Augmented reality is primed for growth with new consumer gadgets.

After several sleepy product cycles, 2020 looks primed to be a great year for consumer gadgets. As fifth-generation wireless networks gradually proliferate, Big Tech will be readying devices that can make use of their faster speeds.

The coming year will be critical for Apple Inc. Consumers should expect its most impressive hardware rollout in some time: The iPhone is due for its first major update since 2017, including 5G support, a much beefier processor, and a rear-facing 3D camera. The latter will give the phone a better sense of where it is in physical space, improving the accuracy of object placement in augmented-reality apps, which overlay virtual images on the real world. That could make it easier for users to model, say, the placement of pictures on their walls.

Such applications are central to Apple’s long-awaited AR glasses, which are expected to have holographic displays in their lenses. Apple has targeted 2020 for the release of its AR headset, an attempt to succeed where Google Glass failed years ago. The glasses are expected to synchronize with a wearer’s iPhone to display things such as texts, emails, maps, and games over the user’s field of vision. The company has considered including an App Store with the headset, as it does on Apple TV streaming devices and the Apple Watch. It’s hiring experts in graphics and game development to establish the glasses as the leader in a new product category and, if all goes perfectly, an eventual successor to the iPhone.

That’s a big if, not least because Apple hasn’t yet come up with an application that will make the glasses a must-buy. Given that hurdle and the challenges of perfecting AR technology, the product could slip down the calendar if executives decide it needs more time in the lab.

Facebook Inc. is also working on glasses. These will take pictures and route calls from a connected phone, but the first model won’t have AR or even built-in displays. They are—surprise!—more like the Spectacles created by Snap. (They likely won’t be seen until 2021.) Meanwhile, Amazon .com Inc. is beta-testing Echo Frames glasses and a ring called the Echo Loop, both designed to attach its voice assistant, Alexa, directly to your body. But Amazon is more likely to bet big on robots, including one equipped with a screen that can follow you around the house to facilitate videoconferencing. The question is whether consumers are eager to have Amazon listening to them everywhere they go.

Microsoft Corp. plans to release the Surface Duo, a mini dual-screen tablet able to run apps side by side, make and receive calls, and fold into a smaller travel package, in time for the 2020 holiday season. The Surface Duo will run on Android and use apps from Google’s Play store; it could compete with the updated iPhone, forthcoming 5G Google Pixel phones, and 2020 models from Samsung Electronics Co. and others. Samsung is also working on new folding devices. Apple plans other revamps for later next year, too: a Watch with sleep-tracking features and Macs that might run on custom processors, which would likely have greater efficiency and lower battery drain.

Plugging into the new wireless networks is key to next year’s innovations. “The largest, most meaningful growth will be driven partially by the uptake and buildout of 5G,” says Patrick Moorhead, founder of consulting firm Moor Insights & Strategy. “With 5G comes the demand for 5G, and if you’re a smartphone maker without it, you’ll be at a disadvantage.”

Bloomberg成編野都無提ARM (多數講AR Glass同5G)，我唔知9to5點解會quote佢地而成段字自己去講ARM Macs

Apple plans other revamps for later next year, too: a Watch with sleep-tracking features and Macs that might run on custom processors
有講mac冇講ARM只係custom

MBA2018公布嗰時都係custom CPU，Intel未有同款/OEM俾其他客用
衣家都幾肯定之前Bloomberg吹ARM Macs係玩財技，幫___吹風炒市

衣家Gay Cook響大陸奶緊人仔，做撚埋清華大學顧問
d唔撚賺錢既project WFC，Mac用家自己打飛機啦
出面講緊Air Pods Pro係最有機會搞event既，因為聖誕節檔期要賺鳩美國人錢

佢open source可以自己做IT狗寫widget

15"最撚大鑊都係個KB，成兩皮野買個三年過AC後就變即用即棄既電子垃圾個風險無人會想要
至於係唔係個mon好d，GPU用唔用Navi呢d都係錦上添花姐
我其實比較在意佢會唔會有4個TB port以外既ports，CFExpress card reader，同埋5G/LTE modem

等新kb先換mac

你呢度低配同中配兩部其實個RAM槽spec係一樣可以插足128GB (32x4條)
32同64GB個「上限」只係Apple俾你經佢config既假限制

我覺得你買低配夠+轉256GB SSD，RAM自己一千蚊買兩條16GB加到40 total

係，嗰個bug實際上唔太易中，不過佢係存在
(相比之下應該係10.9個launch仲大鑊，所有WD HDD utility既macs都炒drive無撚晒d野)

10.6佢因為仲係DVD年代所以仲有盒裝retail版賣，不過同時又因為初代MBA無內置drive所以又offer埋USB手指版
好似10.7 Lion先開始有(internet)recovery partition
而又因為之後升上AppStore版既10.9或打後，10.5或以前既OS係一定要升上10.6先俾再上，所以Apple嗰時搞左個半送半賣既特價版
(上面堆野我應該記錯左五成)

即係低配其實唔使搞任何野，已經可以直接插夠128GB?

點解apple 要"呃"人？

唔該晒

真係拎黎做野嘅話其實好麻煩 要帶多舊轉插 插mon usb lan線 加ram ssd 又貴到仆街
不過公道d講 macbook個mon trackpad GUI 同成個生態圈等等都好過windows 好多

丫我明了，apple 唔係呃人，只係買個時無俾人揀

DigiTimes: 16-Inch MacBook Pro to Launch by End of October With Ultra-Slim Bezels and Scissor Keyboard

又吹喇喂

搵返d資料，原來嗰陣我部Mac係免費升10.6但要畀郵費
我無留意之後嘅特價

USB手指版係10.7先有，之前apple係焗人買外置dvd機畀air

10.9 嗰陣我雖然用 WD 但好彩無裝到 WD 套 utility 所以無中

到最後其實係新T系chip

佢某程度上係有呃人
例如，某用家目標只係要隊爆RAM做某d job，CPU/GPU無所謂
咁佢去揀低配就會以為部野得32GB上限爭咁兩條槽，就走去焗揀中配俾多左錢買多左野
佢係應該響AOS度寫清楚個情況，不過佢無

睇嚟Microsoft想拎Surface Laptop 15” 打Mac都仲未可以成功
The Verge話粒AMD chip連睇4K YouTube 都窒

其中一粒底蓋螺絲鬆咗
用星形螺絲批上極都上唔實
有無補救方法

MacBook Pro 2015 喇叭d聲好折 有冇巴打知冇保養去士多換幾錢 一直約唔到

係咪根本佢已經斷撚左，或者殼內個窿滑左牙？

以部野既spec絕對無可能搞唔掂youtube 4k
好明顯係driver問題

10.9嗰時我自己+做野既studio係夾埋起碼有二十個WD HDD，其中一半係RAID，而一定要run WD寫既utility先access到個hardware RAID controller去format野所以焗裝
不過因為所有似樣既studio都永遠撚會隨便更新，所以我地都係等人上晒10.9做白老鼠奶晒屎都無郁
結局應該有好多機都停響10.8.5，有一部份上10.11

Catalina 快啲出新 update同我整返好apple watch控制 Apple Music (iTunes)嘅功能

我整過兩次，幾舊水

係唔係翻新機?

Google 過 好似pro 2015 好多都有喇叭問題

唔係 全新一直用 有Apple care,但過完2年先出事 平時都少用

Thanks 巴打 今晚研究下

岩岩訂左imac

用左7年mac mini 終於有5k 用

PS & LR with catalina bug 都仲未 fix 幾慢下

我0個部 mid 2014 ，13‘ 最高配

壞過兩次喇叭

巴打係去士多換定自己搞掂？

忽發奇想
究竟Apple會唔會將MacBook跟埋iPhone咁叫16吋做MacBook Pro Max

唔會啦，以前有17” MacBook Pro，仲大部

Apple store

傳聞係10th Gen 嘅Desktop CPU

求指敎

想用來汁相，剪片（2K/4K) , MBP 15吋 16GB Ram夠唔夠做？定要加到32gb ram?

23號仲未出invitation, 月尾event應該凍過水

想請問 有冇人想買macbook pro 15”
琴日係Apple store買架 仲未拆膠
因為我仲用緊15年Pro 冇穿冇爛用得好地地
屋企人見我用左咁多年就買左部最新既Pro比我
但啲Spec我真係完全用唔著
拎出街又重仲重過而家我個部
香港又冇得換冇得退 成萬九蚊完全唔知點算
唔知呢到可唔可以咁賣野 想85折左右賣左佢
如果唔得既就負評我啦 唔好意思

如果係21999個部 可能會有人接手 呢部就難少少

ownership 做緊HK $ 16,738 加信用卡回贈及AC有平及一大堆禮物送........

咁耐都冇消息
今年係咪唔搞event嫁啦

你PM吓#153嗰位仁兄有冇興趣接

今日有大量2019 15” MBP refurbished

Apple更新左內部維修指引加左Mac Pro相關資料，代表Mac Pro應該出得貨

吹緊唔做event，淨係press release出16" MBP

有幾多壞機

可能今晚出 press release聽日pre order

其實都係睇返10.15.1幾時GM

如果真係有16寸
出左都買唔起
應該要3皮野?

頂配

見到14nm+++笑左

有無人更新左上catalina之後會間唔中hang機 trackpad keyboard全部無哂反應咁
跟住一陣又自己好返

我部macbook pro (early 2011)自己加過ram，換左ssd,係咪冇得拎返去apple換電

2029: 14nm+++++++++++++

呢到有幾多人係等緊macbook air更新

算把啦 粒u分分鐘上網都lag
雖然好鐘意佢個design

我等緊佢個kb換新
都就十月尾，仲未有event邀請函
有機會今年唔搞

重開機都更新唔到最新mac os
搵唔到個更新檔 點算

想問eduoffer個網買野有無伏 見平幾舊又有Apple care買

有event 都無macbook air 份架喇 BTW 如果無event 係咪代表macbook pro 無咩大升級

Air上網冇問題嘅

不過air五月先更新完
邊有咁快又出新

air 算啦，intel都冇新U俾到Apple

佢唔係即刻有機喎，而且送埋D野唔係好吸引
平嘅model不如拎學生證去Apple store買仲好

想買19k果部mbp 15” 平3k 但得16gb ram 諗左好耐都未決定到

太可惜 因為air個design 令部機比 pro 感覺上輕巧好多 而且打字舒服好多 但係效能真係

其實MBA同13吋MBP都有合適CPU
MBA有Amber Lake
13" MBP有Ice Lake

同埋全部都係4核

Macbook啲散熱咁廢

有，我以為得我一個係咁

MBA 係咪唔使要16GB RAM？見翻新長期有2018 版16GB RAM +512 storage ，賣緊108XX。256 版 + 8 GB ram 就80XX

係咩原因你要上到32GB先

怕第時後悔掛 寫mobile同web多 其實依家16都夠做

寫咩大project 要32GB咁跨張呀
正常唔開vm 用一半都難

平時返學用 文書用 有時會用下autocad做啲簡單野同有時會Ps Lr執下相
如果mbp 13 base model有冇必要加ram上16gb

升啦 8gb唔夠用 第時想換都冇

利申 等優惠出 mbp 13

比到10k不如買低配pro

macbook pro 係咪過左 cycle count 1000可以換電apple care 就到期

換得？

我用air打住ps4用黎查嘢好爽

battery health <= 80%的話AC係cover
health = full charged / designed capacity x 100%

MBA一加RAM就唔值，加SSD都係
翻新都要成皮完全唔化算

how to check designed capacity?

但有512 storage, 不過如果抵，一早冇晒啦

去download Coconut Battery

(以前可以就咁去Terminal打ioreg就可以拎到battery info，不過近排macOS好似改左d野佢衣家唔show)

以前Air抵屌好多
你可以去買底配，再自己插SD短卡加storage，或者換埋SSD都係用街價買SSD
舊Air如果唔係粒粒mon，我諗連redesign都唔需要

有諗過呢個問題 但只係唔知其實8gb ram夠唔夠用同埋部mbp 13 base model值唔值得我去俾錢加ram

升16gb就升埋256-512
一玩BTO就幾何級加錢

希望今日會公佈有發佈會

Cad PS 同LR都有機會用RAM
尤其係PS，8GB對某workflow係唔足夠
不過都係因為佢地係專業用途apps，運作上限好高，你如果唔係本身做野workflow有踩到去嗰個位，都仍然可以低用量咁運作呢種apps
所以8定16GB呢個問題一向都好難由其他人答，你要問你自己，或者要做少少test去拎到你workflow實際用RAM量

應該唔會
1) Apple九年內未試過十一月有event
2) Apple從來未試過event既invitation會八日之內發出

姐係好大機會16" MBP就算出都只會係press release形式

本身平時用windows laptop 8gb ram的確成日冇乜free ram淨但唔知mac點

macOS響memory management方面好過Win10少少，不過GUI/kernel用RAM量又多dd，你可以當兩個platform一樣
低配MBP加RAM我覺得都唔算雞肋，始終佢都已經係四核既15W機，8GB其實係樽頸
如果咁，響MBP焊RAM無得事後呢個加前題限制下，我建議你加去16GB
你既然係學生，用Apple edu store去BTO其實好化算

唔怪得ipad條line放係9月更新

有無解決方法

好 唔該曬巴打

未知，有無巴打搞到？

新OS係咁架啦，擺明做白老鼠用者自負

2018 macbook pro上完catalina之後，隔兩日就西瓜波無限轉，風扇自己開到勁大，部機勁熱。要強制重新開機先用到

西瓜波轉緊時，你用緊咩程式？

macbook pro base model 普通用係咪唔洗加ram

Safari, apple music, telegram, whatsapp, Microsoft excel
呢幾日已經轉咗兩次

Same

想放部MacBook Pro 15 2018 前期top spec會唔會有人岩

最近買咗隻新嘅WD my passport Ultra
部MBP只要一sleep咗再wake返隻碟就唔識轉
連finder同WD個software都會hang埋
最後要remove咗隻嘢先正常返 再插落去又無事 其他HDD都無事
有無巴打都有呢個情況
利申：MBP 13" 2015, MacOS10.14.6

+1, 2018 13高配

哈哈 我係 13 mbp 高配 16gb ram 256gb ssd

same
有時襟mon兩打返開 freeze哂
touch id同試打password都無反應
又係要重新開機

how much

想買mbp
幾時先更新呀

我都等緊，六月傳到呢家，十一月都冇我可能買其他牌子就算

明明五月先更新完

M$ surface laptop 3
磁吸充電tim cook幾時肯加返入去

五月個浸更新，1TB SSD 平左，15” 貴spec 送I9
個款似係想將宜家個design撈多一筆
所以我一直都覺得好大機會下半年會出MBP
最近咁多新聞，照計應該同Mac Pro一齊出，但到依家都冇event消息 ，睇怕真係出年先有

我想睇下部surface pro x咩評價

16.5~17

With ac

揀唔到13定15

有關Parallels Desktop問題
我想問下Parallels Desktop係咪即係好似VMware果d咁
用開出黎個Windows係咪同Bootcamp果個一樣
同埋如果用黎打機既話會唔會用返Bootcamp好d
用Parallels Desktop即係同時間用緊兩個os
咁咪會好易打爆ram

13有平同貴款
15得超貴款
你要首先問下自己出到幾多錢同埋要唔拎出街用

我想問下Parallels Desktop係咪即係好似VMware果d咁 <-係 不過個人覺得有coherence mode幾方便

用開出黎個Windows係咪同Bootcamp果個一樣<-可以load bootcamp個windows 亦都可以裝個新

同埋如果用黎打機既話會唔會用返Bootcamp好d<-當然

用Parallels Desktop即係同時間用緊兩個os<-算係 一個真實系統 一個虛擬系統

咁咪會好易打爆ram<-視乎你派幾多ram比windows 個人覺得部機至少有16gb ram先好玩

要拎出街吖
不過覺得13有啲細 睇得辛苦
如果13嘅話會買貴 15買平
係取捨唔到輕便定睇得舒服

呢排多優惠 全新都係8~85折 唔平多d冇人會買
一係試下用幾日再睇下點啦
Btw我都諗緊買13定15
如果都係打算放 可以留個tg傾傾價

15錢買到平13加超靚mon

2015 13寸mbp如果買既日期過左4年係咪唔比換mon架啦

15攞出街用係唔係好重?

全新amazon都係做緊17k左右

2019版

iPad pro有冇消息?

即係樓上幾位巴打都建議等新款唔買2019?
想擁有第一部，仲諗住出手

重量對比其他牌子15還可以
但我試過mbp15放入書包都係有難度
要30L袋先夠放

屌你老味Apple
仲未有動靜

但呢部新既6月先發布

我好撚憎蝶式鍵盤呀仆街

iPad Pro 平時年半先update一次
加上又傳話出年先出

唔使 我25L都放到
15” MacBook 淨重2KG

太耐無睇唔知價

部MBP 做做下文書野風扇勁嘈 原來distnoted chur左90%cp
次次要強制關機先解決到
有無ching知道發生咩事 已經book左天才

最平買iMac打爆晒(除左ram)既方法係咪去apple store用學生優惠?

而家入MacBook pro 13好唔好？
10月都就快完了

Google distnoted 發現第一個result 就話佢會chur cpu 搞到部機慢 15年嘅事 似中bug多

尋日終於落左單 13‘ MacBook Pro 高配，16GB Ram+512GB SSD
各位巴打有冇外置HDD推介？WD my passport 得唔得？但見上面有巴打有問題

同問

高配13今年 5月出
低配13今年 7月出
兩部都出唔夠半年
自己考慮

如果apple 唔出16吋 我買番13吋高配加ram 算

咁不如上15” BTO咗又咪差唔多價

15好撚重 個效能又唔值得咁重 講緊gpu

用得著15" mon同埋多嗰少少效能既人就唔可以咁諗
有GPU就算只係廢閪GPU，點都好過得粒濕鳩Intel iGPU (13")
所以15"對比13"個重量/大細差別係要每一個用家自己衡量，究竟拎多左既野值唔值俾多咁多錢，同埋要負擔個重量拎出拎入

唔肯定既人無謂響呢度問，落去門市自己拎兩部野上手試，拎埋個袋去試放都ok sales唔會理你(除非你抆撚斷氣防盜線搞到響鐘)

上面條友係上最新OS做白老鼠奶野
WD HDD本身無咩問題(屌你不如拎一隻大牌子有問題既HDD俾我睇，根本全部一撚樣)

「最平」係staff / enterprise account
如果你無connection無錯就係AOS edu BTO

HDD 求鳩其係黃金邊隻平就邊隻啦 啲技術成熟到爛嘅啦

幾年前都仲成日屌柒Seagate死雞(連帶LaCie打包一齊含)，嗰時Hitachi(HGST) > WD等等
過左呢幾年都拉平晒，最大原因係根本無廠有投放資源去改善中低階HDD tech
係去到企業級大密度先講用Helium入氣，都要去到HGST Ultrastar個級數先見，仲要WD收購左HGST
衣家如果真係要問邊隻HDD牌子最少伏咁唯有答係WD，因為佢地都收撚購晒全部競爭對手咁濟

痴線直程有wikipedia page講，成個勢力表好似三國誌咁撚樣

其實我係買死雞碟 Toshiba果隻好嘈 WD冇用過

Transcend同Kingston依然冇俾人收購
定係睇漏眼

Sandisk呢？

細佬我IT狗黎 主要都係用的著CPU同RAM多 GPU 真係好少用 打機嘅話插eGPU好過

同埋好多時要出街做野 所以輕好重要
如果16吋唔出 真係無咩誘因買到咁重

HDD喎

個表講hard drive tech / manufacturer喎
Sandisk同Kingston都無做過HDD相關生意
Transcend有出過外置HDD套裝，不過個drive本身係Seagate OEM

好難揀，低配13 加完16gb ram 256gb , 俾多少少又可以直上15', 粒u 又勁咁多

以衣家16"吹既風去睇，佢起碼係15"既橫向spec甚至向上
機殼闊左同個mon (玻璃)大塊左都一定會重左
所以響需要輕薄前題下，你連15"都嫌重或者用唔著spec咁16"只會更唔啱你嘴型

著重CPU: 高配13"都好好打吓(28W 4C8T)，係驚Apple短期內轉用10th gen CPU
著重RAM: 16GB我唔知你夠唔夠，唔夠的話咁13"完全唔可以考慮，夠就16GB BTO囉係貴姐
要拎出街: 現時既13" MBP個form factor我覺得係perfect的，佢真係1mm 1g都唔會浪費，所有野都塞到密一密

我建議你即刻買部13" 高配16GB 512GB既翻新機一了百了唔好等，$14xxx，2019仲要KB都少晒鑊氣

呢個係Apple嘅財技
我舊年本來想買13"加spec
加加下索性直上15"唔洗煩
不過我唔洗拎出街

我一路都咁講:
13" BTO加spec係俾「好肯定自己唔想要15" form factor」既人既option

唔該師兄

自膠
自隊一打

問題係呢個spec嘅翻新機數量極少
真係要日日check住
14799超抵玩

我上年都唸左好耐，最後買左13高配，成日拎出拎入就好大分別不過apple機好襟用，成日fing黎fing 去，抽插個usb口都無事

等左呢部翻速機勁耐都無貨返

用IINA睇片突然load唔到外掛字幕
關唔關升左catalina事？

聽John Gruber (著名Apple Blogger/Insider) 個Podcast佢分析話點解今年可能唔會有event，多數搞小型Press Briefing，只邀請少部份傳媒 （近期例子有Beats Solo Pro）

Mac Pro
前車可鑑，2017年WWDC公布完iMac Pro之後部嘢出之前都只係搞咗個Press Briefing
冇Keynote冇Event，只係請咗少部份傳媒試機

16吋MacBook Pro
因為已經show晒Catalina新features，冇新嘢可以Demo
佢哋唔會因為就咁只係為介紹而介紹一件Product而搞個stage event，要有個主題故事包裝個event先值得Sell (EG: Apple TV+)
唔會為咗講個keyboard而搞（可能暗示真係冇大改）

AirPods Pro
除咗Noise Cancelling 冇其他嘢值得講

想問imac個mon咁樣係咪burn in?
係咪要抬返落applestore搞

利申imac 21.5inch 2017 有買apple care

想問下有無type c hub推薦？

有冇人知

唔係，我部2017 27"都有
呢個係幾普遍既入塵問題，我都未諗掂應唔應該拎去整，始終唔算係大壞

有買desktop apple care嘅話可以call人上門維修
連Mac mini都得

等緊sony出
用緊逃寶hub插親野都熱到cls
次次都唔敢插咁耐 過完野即蚊

Mac 不論desktop定notebook, 只要買左Apple care＋嘅都可以叫人上門整

今年香港先有 mac apple care +
佢嗰部係2017, 所以只係 apple care

Sony邊隻？我有睇過淘寶綠聯都要300人仔，上網搵過人地推薦嗰隻hootoo都係500蚊左右

WTF!
等聽日applecare打比我個陣問下有冇先

Cls原來我屋企大塵到imac都入埋塵
利申屋企唔撚知點解咁大塵，就快買空氣清新機

我屋企都勁多塵
一兩日就成枱塵
近牌樓上樓下裝修仲大鑊
不過好奇蹟咁我部iMac 仲未入塵
不過背面同底座用手揩揩都成手塵

呢隻 不過幾時出就唔知了

屌 無啦啦用唔到sidecar 話我部ipad冇連wifi
明明連緊
用 Lightning連都唔得

本來有少少期待佢會出新design 既iMac，如果係咁係咪直接出2019iMac算

呢隻HDMI 只有4k 30hz

但佢過相好撚快咁

隻sony 係話usb-c 唔係用tb3
usb-c 唔夠tb3 咁大bandwidth 結果就會變咗咁 限死咗隻hub嘅潛力 仲話專業級hub
真心建議買tb3 dock

你要4K 60hz嘅話
Apple自家，但MacBook 嘅話只support 2017年打後嘅15吋 Pro

Satechi hub，要插齊兩個usb-c 頭

HyperDrive USB-C Pro Video，只係USB-C to HDMI，冇其他port

勁大舊唔拎出街又Support 4K 60hz嘅要Thunderbolt 3 Dock
有OWC 同 CalDigit

啱啱apple打完比我
有買apple care都當係apple care+
有得上門

留個tg?

push!

No

即係買咗applecare會變哂做AppleCare+?

唔係
根本舊普通AC俾desktop Mac都包左上門維修

買左macbook air，十一月拎
有無咩配件必買

佢講「買」咗Apple care唔係即係代表買咗Apple care+咩
Apple care本身跟機

Apple care 不嬲另外買
跟機係1年保養

我買機個陣有買埋apple care
佢頭先有同我講合乎applecare+個資格
我諗係imac先有掛

我成日都以為頭一年跟機嗰個保養要AppleCare
另外買嗰個延長保養叫AppleCare+

點解你地可以講到咁Q亂

2019年3月前
買機跟一年AppleCare：desktop Mac免費上門維修
另外買三年AppleCare：desktop Mac免費上門維修

2019年3月後
買機跟一年AppleCare：desktop Mac免費上門維修
另外買三年AppleCare+：desktop Mac免費上門維修+加錢意外保

頭先部imac無啦啦開機無反應 之後強制熄機再開機2次先至出白蘋果 跟住再等咗好耐先有得login 有冇人知咩事

過左1個月, 幾個月前問過無得換, 不過你都可以去問下

想問下香港仲會唔會有呢啲Mac SD卡賣？
我仲係用緊有SD槽嘅舊機 想加容量

新高登同灣電都應該有
其實好多選擇，外國/淘佬其他牌子，micro SD槽等等

有無人仲諗緊13 定15 而未出手買

傾向13
但等緊十月仲有冇update

應該無啦，同埋13 唔係剛9 月先出咩

有冇其他巴打一樣諗法

iMac完全冇任何風聲
都唔知係保密做得好定係冇人理

有冇人知如果我今年買2019部低配macbook air 13"
係咪都會送埋一年Apple TV+任睇

9月10號打後買嘅全部得
9月10號至11月1號買嘅要11月2號起3個月內claim 1年免費
11月2號打後嘅就計買嗰日3個月內claim

有冇ipad pro?

COME ON BABY

留名鞭屍

咁MacBook Pro同MAC Pro 呢

無
急買既人可以買了

唔知有冇ipad pro

可能結局好似年頭咁一星期日日有新嘢出

說好的macbook pro 呢

集體炒車

望係噉望 Mac Pro都未出，有可能嘅

可能又每日一product呢

有新macbook pro 點睇

Where ?

冇，柒咗

咪住先 可能又係一個星期一件新野

今晚得Airpods Pro 加 iOS13.2

唔知關唔關事，15”清緊貨
我覺得MBP既然出現得係Catalina，咁就肯定16”好快就要出
望就望佢係一日一樣，呢幾日出埋

有冇人知點解我部mbp 會咁

有時我用完部機就咁放喺度冇合埋 咁佢就自動sleep咗 咁我見到就幫佢閂返蓋
咁到我再要用嗰時就開蓋啦 點知開咗蓋佢唔識自動著返機 我撳咩都冇反應 包括power 制
但係撳cap lock 個燈識著 就係唔開機比我用
次撚次都要長撳power制十秒 再撳多野先開得返 好彩佢sleep 之前冇野做緊 唔係唔知會唔會冇哂save

利申 第一部macbook 之前完全冇接觸過 感覺apple啲機都唔係好過window 機好多姐 一樣會on99唔知壞咩咁

用緊vm時sleep?

如果窮撚想買翻新MacBook air
部機唔多唔少一定會出現問題？

講清楚係邊部MacBook
係咪有touch ID / T2 chip?

Apple官方翻新機出問題機率同新機比較無咩分別 (我個人經驗同觀察)
你要盡平的話可以咁買
不過其實就黎Black Friday，到時外國可能會有筍deal

呢種風似係路
上次2018 15"出又係咁，幾間US大網狂掉2017貨
衣家好大風聲會聽日press release公布16"

加多少少上pro 用多幾年好過

有無ching 知門市幾時有新 airpods

我用緊翻新MBA2018
純講質素就一定冇問題
係睇下你會唔會嫌唔夠快/個mon冇pro咁靚

其實2018 MBA 文書用有冇LAG?

30

都唔係少少
利申真窮撚

如果收貨後14日內發現有問題
會唔會換到全新機？

請問MacBook個Siri係咪只識較volume唔識較brightness？

明顯壞/花先可以，同埋99.99%都係換翻新機
呢一方面係郵寄買Mac既缺點，就算全新機你要BTO config都一定要郵寄，就唔可以好似walkin門市咁驗屍驗到滿意先走

我都跪左

我嗰個轉咗Preparing to ship

爬左好耐文 最後出左mbp 13低配

冇
利申: 老母日日用

有冇加RAM?

我諗住出呢部+ram +256 gb

咁就正
跟手出埋10.15.1

我都轉埋，不過訂左兩個鐘咋喎
睇黎佢夠貨派幾日，唔駛好似iPhone咁玩排隊

想問Mac有冇得好似iPhone咁 del新macOS既檔？
因為而家日日都叫我update，而我又日日remind me tomorrow

最近呢幾個月一入睡眠mode，之後再開返著部機，個外置hdd 就會狂彈“未正確退出磁碟“，插頭係usb 3.0黎

另一隻外置hdd又無呢個問題

想請問究竟出左咩問題？

你衣家響邊個macOS版本?

呢度d人個討論似乎cover晒幾個可能性

10.14.6
我見Catalina 好似多負評 而我又用唔到side car所以想留Mojave

2019 13"低配mbp
冇用vm sleep嗰時淨係開住咗個chrome
部機買咗一個月唔夠 係呢個問題令我有啲困擾 其他方面都好滿意

有無update完iOS 用usb線link電腦過相時過唔到

同你差唔多但我想出高配

如果公布16吋嗰時一齊公布埋14吋咪

爆10.15.1 beta source code都係得部傳說中嘅16” MBP姐

冇加ram呀 因為都算輕度用家 加左256GB SSD算
本身藍精靈仲sell我2.4Ghz cpu 因為多兩個port
不過我又好似冇咩用 所以低配算

自從出左mbp 13低配後部2.4GHz 完全唔抵
我都係見report mbp 13低配粒U比想像中好就即刻落士多狗衝

睇過話粒u 其實唔係差好遠，跑分上

唔介意OWNERSHIP又唔加RAM, OWNERSHIP 的2.4 GHZ 的MBP 13我覺得都唔係話唔抵的, 同256GB 的只差$1700, 扣埋SUP 9 CANON 印相機, 當500, 只差$1200, 但有4 PORTS, 2風扇, 靚D的SPEAKER同埋快D的SSD SPEED. 最後2日要買趁手

一粒鐘後就知今日有冇新Product

好興奮呀屌 apple比啲好消息黎啦比我開心下

唔好意思 想問下有無巴打試過拎mbp去apple到換電？
想問下要搞幾耐左右

轉咗做Shipped喇

炒車

屌無mac

唉瞓覺

Watch OS6.1 rollout suport Airpods Pro
幾時到macOS

macOS 10.15.1 rollout
睇嚟今日只有software update而冇hardware出

隔離po 睇到話單風扇既13 mbp 2019 ,開少少野都會好熱

諗返先知上面班insider通晒水話今日冇
不過個later都冇講有幾later
但起碼通咗水今年內實有

屌啦根本成班打手都係食二手飯，次次都係last minute蘋狗叫佢地吹咩風佢地就吹
應該得Mark Gurman叫做真係有線人俾料，而佢亦唔係個個product都預到

btw Mac Pro雖然講過2019 Fall之內出，不過Fall定義上係去到十二月廿一日先完
Mac Pro同16” MBP打包一齊見街呢個安排都幾合理
真係有撚排等

macOS 10.15.1

有冇巴打升左

依家要用Photoshop 係咪都係唔好升OS住

可惜冇晒2018 AIR 128GB , 只有256

升咗未有事
一開就同iPhone iPad一樣prompt你share Siri錄音

同問，低配版13 mbp?

我MBP2018升左無咩事
不過想整installer入TB3 SSD就出error

低配MBP因為個base clock低，所以idel / 低用量時應該會幾凍/慳電，一開始要做野上去2GHz以上就要開盡風扇
如果你workflow係經常chur盡CPU，低配MBP未必啱你

其實所有Macs都係做少少野就開始熱，可能除左iMac Pro (或者之後Mac Pro)係例外

好似係，搞到又卻步諗諗下

你係用PS搵食的話應該半年內都唔好升

即係日常用黎上下網，升一級去1.7 i7 隱陣d?

cpu升i7不如直接高配MBP

低配MBP*絕對*唔建議升i7，完全係捉蟲 (事實上我完全唔知有咩人應該咁升)

我本身諗住低配+16gbram+256gb hd
但見到咁多話部機熱就有少少卻步

不過我平時用黎上網，文書多

上網文書好少熱
之前用firefox 69就會熱
更新左70就好左好多

只係上網文書應該低配 8GB 256GB夠，姐係walkin嗰款唔需要config
你做開咩咁肯定自己要16GB?

用safari會冇咁熱

其實開個多台新聞聯播已經食晒8GB RAM

文書都要睇情況既 如果成日都要做好大既excel/word file其實都幾食ram
再加埋如果同時用chrome又多tab咁升16GB的確會好d
又或者要用VM既話就一定要16啦

明白

你講緊九宮格?
嗰種用法仲符唔符合「普通上網」呀?

for reference:
MBP 2018 13" 16GB，插兩隻1080 mon/TV，連埋內置retina mon總共三個Safari window，行足十幾條直播都仲未用到一半RAM
iMac 5K 2017 40GB RAM，外置4K mon，開到廿幾個

有個配法係: 128 GB STORAGE 配16G RAM , 都係自己取平衡

的確係有呢種用途
例如係撚咁要開爆tab去做research / cross-reference
仲要可能因為google apps要焗行Chrome
咁的話得8GB真係想死，不過前題係個用家知道自己係一個例外

升咗仲熱咗

諗住部機都長用幾年，驚之後堆大食app 唔夠run

Chorme有bug
睇動畫熱我都明
熄咗tab 之後仲係backgrounders chur cpu

所以入左蘋狗生態圈之後都係死死地氣用Safari保平安
除左Youtube無4K之外根本無咩投訴

用落覺得低配都係當air用舒服啲
有要求都係買翻高配

Safari 好多線上播放器都lag跳格

好多時都係呢類網用緊d好舊既protocol或者佢根本係鳩寫
所以無計，我都係留Chrome響度長期做播片專用app
但係普通上網就一定用番Safari，淨係iCloud tabs同handoff / continuity都抵番
無火牛嗰時長開Chrome真係得一半績航力

Btw Safari 開九格直播 開聲會跳一下 有冇得搞？

我都同意同埋建議，只要有少少想BTO，都應該考慮「俾多少少」上高配
當然會用多幾千，不過個投資會值d:
MUMIMO三天線，快SSD，28W雙風扇，四個TB3 port / 機身兩面有port

原則上:
低配 = 無閹咁多野既Air
高配 = base model 15"縮細去13"

衣家唯一一個買高配13"既障礙係其實Intel已經有新28W CPU俾Apple換而Apple未做呢個動作

我都煩緊呢樣野
似乎係條片本身cookies問題，因為好多都係Fb拎片的而Safari有內建某d防tracking功能
另外DLLM成撚日頂頭出嗰條using significant memory既bar，on撚9我知呀行開啦

2015 MBP 想換新機
諗住換13"最入門MBP
定等新MODEL?
上網睇唔到2019 model 既release date
唔急用 定有排都唔會出新款 早買早享受？

仲未諗得通13定15
買黎都係for ps 同lr 執相
基本上出去旅行/出街先用
但13又好似個mon細得滯..15又好似大得滯放唔到入相機囊
有無巴打都糾結緊/ 解決左呢個問題

低配(入門)13"應該短期內唔會出新
係高配13"同15"蘊釀緊

呢個係取捨問題，portability同usability之間要二揀一
你自己本身有無用開舊MacBook / 其他laptop經驗先?

有冇巴打有印象之前有個post 教點set router 5Ghz wifi 唔會斷線?
早幾日換咗router 唔記得點set

想問個IMAC KEYBOARD比人掉爆左
有APPLECARE拎去整要幾錢

唔該哂先
幾年前有部lenovo 15"左右既厚機虧左之後就無左用過
可能搵日放哂d相機鏡頭落相機背囊再落門市睇下塞唔塞得落部macbook

自膠，搵到了

2015 MBP 唔好用咩? 我見現在新MBP 都係差不多。

我自己都有拎full gear出set / 旅行經驗，可以咁講:
每一g都係多餘既重量，可減就減，除非你響外面必需要嗰件野個功能
eg1: 一個腳架幾輕都好重好大，不過你唔拎腳架就完全做唔到某種shot
eg2: 你淨係拎支24-70係永遠影唔到200先拉到既frame，一支垃圾光圈既70-300就已經做到，唔一定要支70-200/2.8

去番MBP個case:
無咩野15"做到而13"做唔到，13"只係mon細同無dGPU
除非好似婚攝要即日on set剪片嗰種十級慘況之外其實13"係絕對可以接受
15"個mon既real estate當然係大過13"好多不過15"都不見得好大，你番去都插外置mon架啦，所以都係on set / 拎出拎入先決

低配岩岩9月先出，高配好似6 月出

部舊機個mon 有好多不知名既印
好似發咗霉咁 抹極都抹唔走
舊電又倒水 個喇叭又好似壞壞地
去士多都唔知trade唔trade到

返去免費換電先

另外如果你買機日未過四年，mon甩coating係可以免費換的 (不知名既印)

痴mon貼

雙核2015如果夠用既話13base model都一定夠用
不過最好加ram

mbp 13" 入門有16g ram?

呢個星期都冇既話應該轉會
諗緊買Razer Blade 15/Aero 15 OLED

Kuo Says New MacBook With Scissor Keyboard to Launch in Mid 2020, Unclear if 16-Inch Model Delayed

DLLMCH姐係:
- 剪式KB既新MacBook(Pro)最快都要2020年WWDC先公布
- 不過呢個消息可以完全同16" MBP無關係，因為16"MBP可以仲用緊蝶式

究竟應唔應該為左個好打嘅kb等多大半年

利申如果唔等就買低配mbp13

其實咁樣等好無謂，如果當下有需要就唔好諗啦，買左先算

hea 左兩個月
部imac 27 仲未落單🤦🏻‍♂️

上連登，用one notes 完全無響過

我都煩惱緊同一個問題

Mac Pro 來啦

FCC批文同見街發貨通常起碼前後一兩個月
另外Apple其實可以開store收訂先，尤其好多人想知BTO堆價錢係點，不過佢地都係未做
頭號打手Rene Ritchie好似仲講過16"MBP會同Mac Pro打包一齊出

我好想知BTO頂配Mac Pro可以天價到咩地步
可能夠買架Model 3

真心
唔趕唔好買

有冇巴打同我一樣近呢兩個星期update完macOS Catalina,就成日sleep咗開唔返，要長㩒熄機再開機？
想問下除咗咁樣，仲可以點做？

睇我#224 終於搵到另一個受害者

buddy有愛
但係咪一定要reboot

睇外國forum都無解決方法 部mac變到好唔可靠

有10.14.6 同safari 13.0.3 更新

MBP 13 base model 散熱冇問題?

屌佢老母 我都係咁
呢個version os廢撚到仆街 又熱撚到出曬煙 屌佢老母

散熱一定冇高配咁好 視乎你平時要做咩

我之前都係咁 升左10.15.1之後暫時冇出過事 但係唔sure係咪完全fix左

mba 散熱係咪好過mbp低配
文書機+睇下片係咪mba>mbp

唔會呀嘛pro 點都完勝air, 除左電量

除左少少重量difference同電量之外
mbp>mba for all cases

(上圖MBP2019，下圖新MBP)
10.15.1再有16" MBP線索
今次係KB右面Touch ID嗰part，一個正方形獨立掣係2016-2019 MBP / MBA都無用過既layout，所以呢部一定係新機殼
Touch Bar仲響度
KB似乎厚左(剪式)，因為金屬top case個凹陷比上代深

我係一升完成部機廢咗要拎去維收 仲要個陣啱啱先買完一個禮拜 搞到衣家都唔知仲升5升好
利申 13吋低配 Macbook pro

Macrumors gif圖支援

依加買imac 係咪搭配 catalina os?

升咗做最新都係咁2018 MBP

Tim cock我屌你老母臭

佢係咪簡接證實咗16吋會出

條CFO淨係有提iPad Pro，其他野唔似公開講
另外佢(地)連MBA有出2019都唔記得?

pro 5-6日

+1

force reboot完都係login出彩虹波?

講真如果你只得一部機而部機係做重要野，最好唔咁快升最新OS

七折收

10.15.1?

2015 mbp 13" 完全開唔到機 無聲無畫面無反應 整係咪多數都要好貴 急住用又book唔到genius bar

Force reboot完正常
但一日一次咁濟

Apple Said to Receive 16-Inch MacBook Pro Shipments This Quarter, Launch Timing Remains Unclear
又多一個彈出彈入MBP rumor

妖

現時mac 系列上面邊一部係用緊 desktop cpu 而又唔過熱?

唉 部垃圾air 有殘影又好似有雪花咁

iMac算唔算

無咁多位放第三隻芒, 而且又要換hdd 做ssd

咁Mac mini

再唔係,扔咁隻Mon都ok

其實你指既過熱係咩意思？

唔該哂

尋日部MacBook Pro到左，第一次用Mac機，成個on9咁

第一次實係咁㗎啦
實用app睇第一頁
學keyboard shortcut睇呢度

答番個問題: 無
得Mini / iMac 4K / 5K / iMac Pro (Xeon) 三款係用desktop CPU
事實上Mini同iMac 4K得65W仲應唔應該歸納入desktop class都成疑問
呢幾款都係去到某個load位就會出現thermal或者power throttling
相對比較低機會發生應該係底配iMac 5K粒i5(6C6T嗰隻)
i9 iMac有power throttling (PSU只俾百鬆W，粒9900K要百中W先unleash)
iMac Pro堆140W Xeon都係sustain唔到full load

密切留意剪式keyboard

今代部mac mini 真係到喉唔到肺
我用緊部mbp2018又有時做埋d 野就會搞到好熱, 駁mouse keyboard 再駁芒不如買部desktop(或類似既setup)

iMac 5K 係咁多款入面睇落已經最合理, 而且又可以無痛加 Ram, 萬四蚊既感覺好過九千蚊既Mini 是不是搞錯了什麼

Mini出嗰時我仲諗佢會完爆iMac，點知佢配個iGPU咁廢，個thermal envelop亦唔太夠(俾65W)，變左佢個賣點係去番以前2012嗰種細身server / headless用途多於一個標準desktop computer
佢另一個大問題係on board得一個drive port仲要係焊死，以前有兩個SATA係令到佢靈活好多，可以有好多唔同既fusion / RAID setup，衣家咁整會好依靠TB3外置drive，而一個有TB3 controller既device起碼幾百至一千

2019 i9版好撚伏
上下連登同discord都可以超熱

MacBook Pro 定 iMac

當初2014年又話mac mini係aim未用過mac嘅人進入mac世界

2018又打回原形做 server

宜家買MBP 15" 高配是否不智

我部mac無啦啦彈通知話有個ccxprocess阻擋左我更新軟件
上網睇過呢個係病毒黎 有冇人試過咁樣

apple出部無伏位mac真係好難咩

我就係14年mini入左坑嘅傻鳩

而家等佢出返部正常嘅mbp就換

個turbo boost 算法好on9

我同時開兩個9格直播
開turbo boost 3.9Ghz 就75度
關turbo boost 1.4Ghz 就60度
但兩個都係順暢

有需要就買

mbp
其實我i7夠用不過跟ownership買無得customise

個clock speed係for apple發佈會打飛機用
邊有提過溫度

今年三月時，Apple 在其首個特別發佈活動上，正式宣佈一直所說的原創內容頻道「Apple TV+」，由 Jamie Erlicht 和 Zack Van Amburg 領導，專注於有史以來最好的故事。而 Apple 已經一早準備好強大資深人士及演員戲碼，Steven Spielberg 將重啟連續劇《Amazing Stories》，Reese Witherspoon 和 Jennifer Aniston 主持《The Morning Show》，Jason Momoa 和 Alfre Woodard 主演《See》劇集，更連《Sesame Street》亦將加入 Apple TV+ 為兒童創建一系列節目。有關服務終於正式上線，每月價格為港幣 $38 元，可讓一個家庭最多六位成員串流或下載劇集以供離線享用，新用戶可享有 7 日免費試用，服務將應用在全球 100 多個國家或地區，所有電視節目和電影都以近 40 種語言字幕或配音，還將提供八種語言的音頻描述。而新購買 iPhone，iPad，Mac 及 Apple TV 的用戶即可免費獲得一年服務，即是說如果每年都購買一部新產品，便可以持續免費使用 Apple TV+。有關 Apple TV+ 的服務各位必須要將 iOS 裝置升級至最新的 iOS 13.2，Mac 的用戶亦需使用 macOS Catalina 系統，即可啟動 Apple TV 應用程式。首波帶來的節目可其豐富，包括《Dickinson》、《The Morning Show》、《SEE》、《For All Mankind》等，並將於每個星期五帶來新集數，正式與 Netflix、Amazon、Disney+ 等的串流平台展開競爭，Apple 亦將會每月帶來至少一部的新節目或電影，大家也可至網頁加以了解，看來各位未來的消閒節目將會更窩在家中。

買等16"mbp出左又送多一年

幾時出16” 等到j都長埋

Unconfirmed: 16-Inch MacBook Pro Image Shows Slimmer Bezels, Standalone Touch ID, and Physical Esc Key
MacRumors has received a potential image of Apple's rumored 16-inch MacBook Pro with three distinct design aspects: slimmer bezels around the display, a standalone Touch ID sensor, and a physical Esc key.

While all three of those features line up with other images of the 16-inch MacBook Pro uncovered in macOS Catalina 10.15.1, we cannot confirm if this latest image is legitimate. It certainly looks believable at face value, but we cannot find the file in any recent macOS Catalina builds and it could be photoshopped.

Our anonymous tipster claims the 16-inch MacBook Pro will be equipped with AMD Radeon RX 5300M or 5500M graphics, part of its Navi line. That is also unconfirmed, but MacRumors contributor Steve Moser did recently uncover a "Radeon RX 5500/5500M" string within macOS Catalina 10.15.1 code.

肯定有再PS過
個mon價錢同Touch bar個價錢唔同
Touch bar個價錢同隻手都係用當年2016一樣

不過唔排除係想保護自己而專登再改圖

唔出16吋都update下hardware吖，vega 20真係雞肋

呢兩個月出左iphone 11pro同mbp ，即係有兩年

MacBook air 條magsave 叉電線就爛
原廠買過個成6舊水 好貴

有無邊到買可以平d 二手都唔區

翻新 MacBook Pro 有無？？ 今年9月 買既

想請問如果網上訂加ram既MacBook pro點解無得揀去店自取？
Ps用教職員優惠買

唔知會唔會用ice lake

Carousell 代用牛 見過＄98

咁平 但淨係火牛？
其實預筆直200-300都ok

我條線唔知氧化定點 層白色膠甩哂
露哂住入面d銀線出黎

究竟16 吋macbook pro出先定換ice lake 先
定係老解到先

摺被師

type c dock有咩推介？
要有HDMI同lan位
thx

近來新買左部5K MAC
但跟機仲係MOJAVE，未係CATALINA既?

你部 咩年份 我見到二手火牛 磁貼版本 叉電會着綠燈
一般 200 , 300 左右 代用牛有連接 寄身頭

好耐啦 2014年買既macbook air

邊到有

唔介意二手 但想係正貨

我想買部翻新 mac mini 2018 i5 8gb ram 256gb ssd 用黎打code, 有無咩野需要注意

將來會自己落手換ram, 平時有nas 做time machine backup

冇 冇野會有鑊氣

我前幾日送到既MacBook Pro都係Mojave，Catalina見人講有問題，值唔值得升

想問下巴打係點閂turboboost架

turbo boost switcher

用咗隻external ssd 做boot drive，而家多咗舊recovery(圖最右方)，係disk utility又搵唔到佢，冇得delete

唔好del，所有10.7以後既macOS boot drive都要keep一個recovery partition俾人alt-boot去做緊急野/重裝
(APFS開始好似可以唔駛咁做，所以你個內置嗰面無recovery)

好多時出廠最後檢查+install已經係送貨俾你幾個星期/月既事，仲用緊舊OS好正常

Catalina係usable，不過當然係有唔少問題
你部機如果係唯一一部，或者係做重要野，建議留響10.14.6

mini粒T2有鑊氣，不過我估翻新機有事個機會係細d，因為佢有再check過

巴打 個牛 用到 繼續用啦 條爛線 落五金鋪 買電線膠布 包住就得啦
我 2013 隻牛啲線 溶溶爛爛 包完搞掂

我都係
就快成條包哂

T2 會發生咩問題?

幾年前試過MBA 2013隻火牛爛線，拎去士多整
過左保養埋單$454拎隻新火牛走

火牛呢啲真係唔好慳
去士多買個原廠好過買代用

Imac 2019
本身係8gb ram , 係amazon 買左兩條owc 16gb ram , 插完落去之後不定期會freeze or reboot, 有冇人都係咁既情況

你試下重新抽插多次啲RAM
同埋試下齋插OWC RAM睇下有冇freeze/reboot 有機會係套ram問題 可能要換貨

可以上 Carousell 慢慢等 我收過兩隻 一新一舊 ＄200

其實我個條連d線都開始斷 包完都唔捱得幾耐
不過thanks 我都包下捱多陣先

我都想買原廠 但5 600真係貴
不過搵唔到人賣二手咁都會照去store買
即係拎舊個個去買可以平d？

有巴打 講咗 拎隻舊牛去 apple 加4佰幾 換 原裝新牛

$454係過左保養拎去搵天才維修嘅價錢，只有3個月保養
要book天才維修

$600係就咁行入去士多買過個新，有12個月保養

FYI，上次整嘅紀錄

咁我嗰次冇spare火牛，又唔想等直接去士多俾錢整姐

新買macbook pro 第2個星期
岩岩好似每1－2分鐘有少少既flickering

岩岩reboot 左部機
睇下仲會唔會有野.... 希望唔會咁快有問題
利申：未upgrade to catalina

試過用隻牛用到跳fuse 真係唔好玩命，

owc都好買咩冇其他大牌咩

個mon閃定點？

Mon 中間 1/5 area 左右
Reboot 左又開始唔覺有暫時 唔知係咪crash 左某d programme

但點肯定係原廠

巴打 乖乖哋 去apple 放低600 就搞掂唔使咁煩啦
成$7000買部電腦 幾百蚊就唔好慳啊 我部2013air
仲係好夠用

覺得關新os 事，我用原廠ram 都係會咁

我search 過好似有d 人話關新os 事

訓醒再睇返無左喇

我mac mini 2012 同imac 2019 都試過幾次了

imac 仲要係全原裝

我MacBook Pro 2015都識過 不過最近update左最新又冇事

我尋晚部機sleep 左都自己reboot

我又係咁。。。。
但remove 左owc ram 就好似正常返d

巴打，唔係話慳錢唔好
我都想可以慳多啲錢去懲罰黃店
但你就咁憑外觀都分唔到隻火牛係堅定假

劣質火牛好多時都將貨就價，可以抽走嘅地方都抽走，結果就導致安全保護不足或者輸出唔穩定
短路燒fuse/跳制事少，起火燒埋間屋事大

幾年前Google工程師拆過隻代用火牛
用料同原廠差好遠，呢啲地方真係唔好慳
Apple 原廠火牛貴唔係冇道理

9月新買所有APPLE會送TV+
但要UPGRADE做catalina
好搵笨

唔知up 唔up好
之前一更新即刻出事

跳制叫事少
喺由曱甴王習近平領導下嘅支那有乜做唔出

試過連啲5W山寨iphone叉電器都可以接地不足漏電，仲要電死支那人
仲嚇到apple都要叫人拎隻山寨去加錢換原廠

送幾耐tv+

一年免費

屌那星，而家QC咁差都出到街既咩？岩岩發現部MBP個mon有一邊係同個殻離左條隙…唔抹mon都唔知，入晒啲塵入去

咁仆街有冇圖睇睇

灰撚左

我之前部 xs 都係咁
前排因為無反應換咗 mon 就無嘢

最近發現冇啦啦比system 食左成1xxGB, 搵左好耐都唔知發生咩事。請各位高手指點下。

我之前都試過，後來發現係after effect啲cache

咁要點處理先可以放返d 位出黎？

係after effect>Preference>General>Disk Cache入面delete左啲cache 囉

2014 JULY MBP
個mon 甩coating 甩到花哂
過咗4年唔知仲有無得免費換
喇叭兩邊人聲 低音 啲聲沙哂爆哂聲
醫翻都哂藥費
係咪直接買部2019 低配 MBP 算

想問點樣說服個fd買macbook？
佢唔係for打機/做嘢 淨係上網睇片

我自己都係只係娛樂, 一直未能決定ipad pro 定macbook

話俾個friend知 Windows update 一坺屎咁
我部 i5 電腦 被強升 1903 版本 拖慢晒成部機

玩命買左部翻新mba
希望唔好用一星期就打柴

咩spec呀? 有冇買埋ac?

8,256GB
applecare可以60日內買返
聽聞個鍵盤用一排到就慣

個keyboard應該係新款黎應該就 耐久尐 我用緊果部mbp1.4都唔會話有sticky keys/自動double click既問題apple生性啦

見佢官網有兩款
同一個spec
一部係上年10月出($8000左右)
一部係今年7月出($8800)
相差7舊水

見佢官網有兩款
同一個spec
一部係上年10月出($8099左右)
一部係今年7月出($8800)
相差7舊水

咁你屌左18定19？

19版
希望唔好今晚出新16"macbook pro 咁撚仆街

正常係有條隙不過唔應該咁大條
嗰條黑色膠邊係suppose上左右三邊同玻璃面之間條隙都係等距

MBA2018：仲用緊可炒舊KB，不過有壞可以四年內拎俾Apple免費換2019版KB
MBA2019：新版鑊氣低KB

Windows唔止支那野的
laptop可以搵老美Dell HP或者台狗ASUS Acer

過左四年多數唔會理你，不過你可以去搏吓，尤其係如果有靚女靚仔幫拖的話
speaker壞亦唔算難整/換
2013-2014既MBP本體其實好難壞，你就算唔買左部新2019，呢部都可以長插mon做副機等等

系統自己佔位九成九係Time Machine snapshot黎
你只要真係有data要用位，macOS會自動俾番d位你，唔需要處理佢

原來幾日前有人響10.15.1度搵到新silver + black KB同trackpad既圖
本身預新Mac Pro跟機先有，唔知會唔會好似space grey咁遲d可以單賣

唔同色唔同價呢樣真係好嘔心

有無咩信用卡買MacBook pro優惠比較多連埋學生優惠

學生信用卡limit碌到MBP咩

呢幾日主流媒體咁靜都唔知係咪已經寫緊first impression等embargo完

你買得部一皮都唔駛既Air，16"出成點或者幾時出都唔Q關你事啦

16”係會叫mbp2020?

希望trackpad有新功能
上個月隻貓推左塊trackpad落地 玻璃碎哂

啲貓永遠都係最賤格
尤其是瞓喺keyboard

未用過trackpad，想問下trackpad定mouse 好用

如果你用PS嗰啲好需要講準確嘅一定要滑鼠

到而家都唔明點解apple會將黑色同pro劃上等號

用開正常mouse 用唔慣magic mouse
個人覺得Trackpad 除咗scroll爽 冇咩特別 其他mission control mouse都做到

所以都係買翻普通mouse 岩手型最重要

The Verge有堆Embargoed news等住出
照時間應該係西岸9點東岸1點
即係HK凌晨1點

唔知16" MBP有冇份

咩撚用magic mouse隻手用得耐攰到仆街

夠鐘，無料到
係咪嗰堆Adobe同埋MS既software公布咋

btw iPad Pro版Photoshop我啱啱試用左，好撚廢(我仲要無smart KB)

用完合埋個mon
過多排打開就hang機 成個mon freezed
mouse可以郁，不過入唔到系統，要重新開機先得
有冇巴打有同樣情況？
2019新mbp

我用細佬張學生卡買 雖然學生信用卡都可以入定錢去碌

mbp 2019 13" low spec 上咗catalina 之後勁食電勁熱風扇長響 明明淨係開咗幾個tab同word 點搞

Apple仲係唔肯出Mac Pro，Linus就走去砌一部

買左部翻新mba第一日，
不停要我軟件更新，係咪正常

你地TYPE C 轉USB 用APPLE原廠adapter 定買出面個D?

第三方

我新加入... 可唔可以介紹下用邊隻牌子好, 因為岩岩睇Q AND A 睇到話USB-C 同WIFI 有干擾.... 想知邊隻第三方係好用

OWC公布左隻TB3 Pro dock
特別port有10GbE，eSATA，CFAST，SD 4.0
不過仲係得60W叉，DP得1.2，無USB-C 3.1 gen 2 port，同埋完全無3.5mm jack

用得著嘅會好有用
但用得著eSATA 嘅 佢應該會有隻s牌NAS w/ eSATA 唔使插落隻dock 掛 我反而會期待會有光纖頭for 連自組nas 但係食唔曬光纖bandwidth
冇3.5 真係接受唔到 前面又唔係冇位
冇87w 應該驚過熱 我見佢有得on/off風扇 不過可以off風扇之後自動降落60w 防過熱嘅

我冇裝after effect

想讀3D設計
請問要咩條件 同埋邊度讀有受認性？

safari on99，而家睇唔撚到now直播，但用chrome就得

Safari update 完之後成日撳 cmd + f 出唔到 search ，要轉去第二個 tab 再轉返去先出現

有冇黃店整macbook
之前見過有人post過但google唔番
利申2015年mba 唔考慮番apple整

更新完開唔到機 㩒咩制都冇反應

邊方面既設計先

MacBook Pro 2017 成日用用下突然黑Mon 有冇得搞？

睇黎macbook 出現既問題都多過ipad

同埋好似好易壞

室內設計

如果想要無cable 既type c to usb adapter... 一個頭都得,有無邊隻牌子推介呢?

應該係個os問題
我部macbook 係Mojave後期就開始有呢個問題

睇surface pro x啲review
部機好似廢廢地

冇推介
因為冇乜分別
睇啱就買

完全死喺兼容性手上
仲要賣得貴
都唔知有冇 developer肯整ARM apps俾佢
你睇Adobe整PS俾iPad Pro都咁耐都仲要係半成品

成皮嘢買部win版IPad真係好卻步
iPad起碼都叫多apps同埋有ecosystem加持

Third Party既event，我覺得比較大機會係showcase new Mac Pro
MacBook Pro 16 真係冇得估

升左os你地用咩打速成

倉頡

Yahoo key key 都用到wo

Apple有機會短期內出hardware既線索

1) 上面提既FCPX summit，呢個show係3rd party，近年試過優先實機擺iMac Pro demo，所以多數人認為今次個「surprise」係Mac Pro相關，尤其係VEGA II duo link同塊AfterBurner卡有幾勁，FCPX會點optimize，同埋個XDR display響field test又點

2) 根據業內人仕講，有收到Adobe MAX個show響invitation有tease7-9日有Apple相關hardware demo (應該又係Mac Pro)

3) 郭明錤琴日出既報告淨係提iPhone SE 2，完全無提Mac機

4)
Trusted Reviews上星期出稿講16" MBP「有可能因為keyboard問題而要延遲見街」
(不過呢篇野係鳩寫個機會大過有內幕消息)

我google完 裝唔到 禁極都無反應 你地邊度download個file

MacBook Pro retina個mon有殘影烙印
過咗保有冇得整？

垃圾機

你侮辱咗垃圾

啲YouTuber真係俾足面唱好佢個設計個mon同埋收得埋支筆嘅type cover
一講到apps即刻收晒皮

收咗錢 點都要唱好佢

4年內有免費保

Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /

其實新版macOS裝佢都有少少問題，例如preference會出唔到黎
我地好多仲用緊既人都係由舊OS度拎/本身裝左

另外可以試吓:
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

過咗4年咁點？

當人地iPad Pro喺tablet界搞到有聲有色又多勁app用
Surface Pro依家先嚟想推倒重來搞ARM版
不過將X個設計放番落普通7算啦
大家都只係想有部靚仔實用嘅電腦用下啫

課金

mactivity維修

係屋企
部Mac，ipad，HomePod
GPS 都定唔到位

點搞

我用左7年magic mouse無咩問題，用返trackpad 覺得好唔舒服，d 手指唔知點擺，無名指手指尾要長期凌空，好攰

但以前用macbook 既trackpad 又無咩問題

macbook 幾時先轉ax wifi 唔想買完過兩年又換機

可能下年新機會有呢
我起得ac嗰次mac都好快support

只不過ax router貴到仆街
同埋全屋都係得部samsung s10 support ax
5G wifi 都未好似2.4GHz撞到仆街
玩多一兩年先考慮換

iPhone 11系列都轉哂AX
我估MacBook多數都會下次update轉埋
仲有iPad Pro都會轉

不過現階段冇乜嘢用得著AX
所以有冇AX唔會係我最考慮嘅嘢

最近kaiboard 又壞mac 又壞, 最後學識左打倉頡

都算好事黎

我反而慣咗mac個速成

我都係為左MAC 學倉頡,
但係倉頡好難精
都打左咁耐都未係好熟
有啲字打極都唔記得點拆

公司部機行windows
有時兩邊走唔係好習慣

問咗 2012款換mon要收五千幾

個換mon program係2017年仲係免費

ARM windows 當年都冇app, 搵鬼人用
m$點整都整唔走x86 windows陣味

改變唔到mac就改變自己

我都係... 同埋打mac變左下下要搵字 有d煩

Surface Pro X 睇落仲正過 iPad Pro 系列

我老母部2018 MBA自從升咗10.15.1之後
一想轉去中文輸入法成個text input manager就hang咗
CPU usage chur爆風扇又全開

個速成難用到
就嚟靠Siri 幫我打字

有冇巴打用MacBook Pro 13inch 2019 好快無電

利申買左一兩日 粒電應該新

我反而習慣左mac個速成，其實好多常用字選字都係1或者2，而且我覺得打完字碼按Space Bar先選字幾順手

宜家係公司用window完全打唔到字

關唔關 up 左Catalina 事

我都係
因為當初公司都係用mac
借人哋部windows用速成嗰時忽然手殘

有冇巴打部MacBook甩AR coating？
見到網上有人用李斯特林卒走層ar鍍膜
再貼返張保護貼

有冇得諗？

推

Arm Windows 幾年前已經有公司試過
基本上無native support要行emulator已經注定要收皮
Hardware再靚仔software 唔得點都無人用
貪靚攞出街嗰班柒頭另計

仲未決定到13 買高定低配好

錢賺得返 低配左唔夠用就一世

如果你過晒保/無晒方法，都可以搏吓既
理論上應該一定work，只要隻solution係只會針對面層coating，而唔會蝕入玻璃

個問題係consistency
macOS/iOS嗰種用AI懶醒睇你習慣幫你排字可能九成時間係幫到你手，不過嗰一成時間會令你完全搵唔到想搵嗰隻字

Yahoo key key之所以多人鍾意用就係因為佢統一，同埋上下／左右掣揀字，數字加shift先揀詞，caps lock轉去英數，ctrl+\轉輸入法呢d野，用熟晒可以速成都超撚快

新機頭一日半日可能run緊好多background野chur電，例如Spotlight會index你d file，同埋download software updates之類

不過咁，iPad當年新出day1都係完撚全無專用app咁濟，俾人笑足係巨版iPod Touch好耐，係要去到出Air 1左右先多番iPad版apps，之後iPad Pro有埋Pencil就再認真，近排iOS multi task同iPad OS就更加

Surface Pro X某程度上係MS俾ARM Windows既一個pilot platform，作用係tech demo多過product

攞去俾藍精靈睇下
話曬都retina 唔好咁對佢

M$冇Apple咁嘅號召力先死
當年Windows Phone又係死在冇app
仲要大把基本功能都追唔到iOS/An

但網上睇review 話其實粒u 唔係差好遠
頂多賣點係4 個插頭同雙風扇？

要將(full) Windows放去低耗電既ARM度行可以話係好多業界都想見到既事
情況同Apple當然要由底開始將ecosystem帶入iPad令人想用部機繼而俾錢買機係好唔同
我個人覺得ARM行desktop OS仲未成事係技術問題多於市場問題

的確好多programme 都係用x86 instruction寫
要由頭develop過並唔係一件易事嚟
但係M$帶頭嘅力度真係拍馬都追唔上apple
要佢帶頭開ARM base Windows我覺得最後會得啖笑

睇過 話2012款已經冇得免費換
不過可以付費換mon 五千蚊 果斷拒絕

所以啲人都寧願期待ARM MacBook

ARM MacBook 都會有同一個問題 就算出都要等一兩代睇下點先

當年Windows RT已經係笑話

慘

Apple嘢唔買第一代真係定律

都話要本人係靚仔or女，如果唔係就帶一個係既friend去頂包
frd都無的話就放棄唔駛試

只要apple 有solution 俾developers convert code 就問題不大 第一/二代應該都會加埋x86支援 俾時間去改code/重寫

你當低配係勁啲air 文書機 唔建議加ram/cpu 最多加SSD 去256
高配就for 專業/特定野

1) 就算有雙binary等等俾devs易compile，都改變唔到要用額外effort
2) 行舊code個emulation個overhead仍然響度
3) ARM響desktop class個power draw，同埋laptop class既cooling等等方面仲未有實戰俾到一個同x86明顯既優勢既證明
4) Apple根本唔當desktop OS係一個未來

ARM macOS如果見街，好多可能只係一個更能夠模擬desktop paradigm既iPad OS

我仲諗住16 ram 同256 ssd, 係考慮1.4 定2.4 cpu

呢一分鐘買就建議低配，因為高配出新款可能性高d
高配係好多地方都好少好少咁勁過低配一d (WiFi天線，SSD速，多兩個TB3 port兩面都有，粒U有28W同雙風扇可以理論上sustain clock，etc)

新MacBook 個發佈會去咗邊 冇曬聲氣

Refurbished 2.4Ghz

mbp 15 2015
收到em話有咩換電池計畫
但係已經冇咗張單仲換唔搵得

得

有冇要咩證明先換得

你收得email應該都唔洗咩證明
去到show你部機個S/N俾佢睇就會安排換電

緊急求助
MBP13(2019) 256 點揀好:
16GB RAM i5-1.4 (教育價$12,503) VS 8GB RAM i5-2.4(翻新$12,199)
筆直係得咁多，揀唔到
雖然話粒u唔差好多，但係唔係會熱得好勁？

8g唔夠用

點揀好 用家體驗黎講
快慢又唔太驚，垃圾機都捱左好耐
但想長命啲，同用得開心

2.4g個部好d
喇叭好d 散熱靜d

出夠16g ram唔會後悔

教育價都要$15,003 要留錢買hub 同care
BTW thank you so much

部機入完水之後仲用到
但個mon有好多水印
想問下可以點救

今年開學係hkt用大學生優惠買左部macbook air
呢排更新左 會有時用用下lag機 同埋就算只係開chrome睇片都係好大風扇聲
請問洗唔洗拎去check下?

我見第一頁Q&A講iMac跟機RAM spec:
PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19

但我見官網講係 PC4-21333

定係我要買PC-21300既RAM先可以同跟機既RAM一齊用?

入水都仲用得

係咪10.15.1？

部機唔爆炸真係恭喜晒你

完全function到冇問題搞到唔知買唔買新好

拿拿聲Backup定啲data啦
電子野隨時死機就仆街

去apple store 問過d staff 又話喇叭一樣即係班友亂答

有買icloud啲data應該冇問題
驚佢死機做唔到野多啲

驚唔驚漏電

最後都係決定平平地買部MBA 2018 翻新機用

如果唔Care True tone嘅話
翻新MBA2018的確係幾抵玩（Apple嘅世界嚟講)

以我所知，21333同21300都係指同一樣野，一個係個位數約數，另一個係百位數約數

同一個情況響RAM速MHz嗰度都會出現，因為個真clock係2666.66(6666....)
有人會約去2666，有人會四捨五入約去2667

總之你係買260 pin既DDR4 SO-DIMM，CL係19就得

舊MBA唔驚死data，因為隻SSD應該可以抆出黎響第二部機借屍還魂

歧視毒撚

低配個內殼係源用以前2016-2017 nTB，因為少一個風扇同粒電池大少少etc，所以連埋speaker型狀都係同高配唔同設計的 (佢地絕對唔可能完全一樣)

補圖，單風扇係2019低配，雙風扇係2018(19)高配
低配對speaker好撚長，個大subwoofer chamber遠離出聲位，仲要左右唔對稱
高配左右對稱，chamber響正出聲位下面

而且實測有人(主觀地)覺得明顯係高配speaker清過低配

係呀
但依家睇番好似係我同一時間開太多野
依家似乎無事了

10.15.1 呢個更新我真係，更完成部電腦好似打柴咁

風扇冇啦啦嘈到癲，食電又倒水

新版好伏

降咗返去10.11.6

Apple宜家比人感覺完全唔係電腦公司 只係一間電話公司

有無dock推介? Wavlink出果堆點睇

睇Twitter 結局係簽晒NDA
無從判斷

買左快啲送到黎啦

有人講話satechi 嘅ok
唔知有冇人同我我夾夠100鎂 送黎hk🤦🏻‍♂️
仲差70

漏左唔記得講 想揾可以出雙mon同giga 可以叉埋電果種
Satechi望左陣好似無

得hdmi x1

類似呢D 不過好貴

你個requirement 要咩
dual mon 4K?
(btw 唔記得問咩機

唔知black friday macbook 會唔會有平

暫時1080p 60hz已足夠 不過想長遠d姐
2019mbp 13 高配i5 16gb 應該夠力推掛 ios development 多

Magic keyboard 2真係好易壞

兩年已經壞過兩次按鍵，有d 開始無彈位

而家仲壞埋叉電

有無其他副廠好用

Logitech

agger 買Logitech新出隻MX key好過

MX Key啲手感唔錯

利申：齋試冇買

搭單想問Magic Keyboard 係Windows用唔用到
想換咗公司個Keyboard佢，平時要打好多字

Logitech嗰啲有得雙開

有無隻細d，唔要右邊number pad

如果你OK入電芯就Logitech K380

呢隻好似唔錯咁

有無人mac book pro用usb mouse 個cursor 有時會lag???? 係唔係因為隻logitech mouse 係最入門版有d 廢? 我插window機無問題

walk in去門市有冇教育優惠

有

K380超好用 有年notebook ownership好似有送過，dc好多平貨可以執

有無人同時用兩樣藍牙裝置會出問題?
例如
1. PS4手掣+AirPod
2. 藍牙Mouse+AirPod

我係iPad Mini5 同 Macbook Pro 2018 15" 都會有斷斷續續既聲音同input lag 問題

核電 試過開到好暗咁開幾個webpage pdf同打report 用左十二個鐘仲有4x%電

Mac Pro 近了

好用+1，Carousell買咗，全新未開先150，同macbook pro 好夾

K760 太陽能，唔使換電

同一條DJ根本幾個月前已經有IG post有show過佢部Mac Pro
而好明顯係WWDC公布之後，係有唔止一個有被Apple請佢地test flight部野既人，佢只係其中一個
因為已經公布左，所以我估Apple同佢地個NDA唔需要隱瞞機殼外觀

Macbook Pro 有新機未？

等得好撚辛苦

過多2星期都冇就唯有死死地氣買翻新機

用緊iMac每次開機login都用唔到藍芽keyboard打密碼，要插返apple原裝keyboard
有冇方法解決

正

昨日已入手MBA 2018, 感覺唔錯，努力適應緊，始終用左咁多年PC

不了，我個magic keyboard 就係死電，唔想再買唔換得電既keyboard

我都想知

星期六日係咪唔送貨？

送，佢都係用順豐

唔係DHL嘅咩？

我張單星期五出左貨但到而家都無聲氣

same here

你官方訂?

我airpod, mac book pro(有加野), 兩次都係用順豐....

我今日發現未必關mouse 事... 應該係個vebatim adapter... 插住時個cursor 會耐不耐有一下lag...
chok 一chok 咁

拔走左個adapter 就無事...

我唔係上面果個人
但我最近官方教育網訂都係DHL

我買咗macbook 好耐 係門市自取
不過apple 應該一直都係用DHL 送貨

iphone都有畀順豐送架啦

我兩次官網都係順豐送

同埋呢 大家有無試過買mac 機如果唔係買現貨, 而係加ram,加ssd etc, 佢會係大陸組裝完再經順豐送落黎....

我試過晒DHL 黑貓宅急便同順豐
我之前買Mac mini同iMac就算係定製都係DHL

想問下19年mbp 13吋除左keyboard外有無咩伏位? 好似無聽人講過T2 / kp之類 18年既問題

我都係 睇下你點用
Youtube 有straight comparison

睇片同開其他software係會食電啲但都唔算好快冇電
可能本身用開部win機太食電令我咁諗

Mbp 淨用web 直頭係勁過mba

Ipadpro 想買翻新機會唔會有伏
如果伏左係咪七日都會包換？

我今次用教育價買MacBook pro 佢係用dhl呀 但個status兩日無轉過啦

大家mac book pro 習慣多播叉電線定???

熄左機之後會唔會拔叉電線?

想問歷代macbook 帶hdmi插口既版本分別係幾多？
我部rmbp 12年帶個hdmi port好似出唔到2k 120hz

長期插叉電
訓覺／拎出街先會拔線

睇過啲YouTube 訪問專家話一係長叉
如果係成日要放電嘅就長期維持around 30-80%

mba 最平果部屌唔屌得過

上pro啦

AOS 中過哂DHL 黑貓 同順豐

DHL：Macbook Air 冇自定spec, 由支那工廠直送上門
黑貓： apple care盒裝 同 Airpods
順豐：apple watch加錶帶

The best value of $$

買完mac唔記得買埋AC+
係咪冇得網上補買返

60日內可以補買

但佢顯示話出年11月截止（部機我3號到貨）

自膠
呢個唔係AppleCare+嚟

你買最平那部MBA, 不如買翻新2018 MBA 256, 都係8099, 2部差不大

想要灰機

我用緊翻新MBA 2018 128GB $6799
以一部純上網嘅機嚟講性價比非常好

見到有了

帶個套 咩都睇唔到

我MacBook唔用套

我都係

插線用算

push

有冇人同我一樣部mbp個trackpad長期都click唔到落去

電池漲咗 可以準備換

一年咋喎

買左MBA2018，娛樂9成，文書1成，好正，電量好勁，SPEAKER 好好聽，不過個倉頡就仲未習慣

8099(因急用，所以等唔到下一水128GB 2018)冇投訴

啱用又用得開心最緊要

如果有無買apple care ?

輸入法可以用openvanilla

買了

又有風吹話MBP 16會係今個星期亮相，因為Apple準備係NYC舉行一個私人記者會，
如果真係有記者會既話，Mac Pro應該係基本盤，MBP 16就50/50，因為上星期FCPX話有Surprise，話唔定會Link到MBP

我用apple皮套好正

上次FCPX Summit係有show過hardware，不過簽撚晒NDA所以無業界參與者濕風
如果只係Mac Pro係無必要收收埋埋，本身都見光啦
所以有唔細機會係MBP16”，亦有人講係新版64bit FCPX，or both

18年機？
15打後d機全部觸控板都係非機械式fixed死
唔click只會因為macos bug咗 震唔到
建議降級os 10.14.6

好貴

好貴
同埋唔封口

都係改keyboard同多一吋啫
今年個 butterfly keyboard都未有人投訴

唔急用
MBA 16/256 呢個spec會唔會頂到5年?
main concern係battery life同埋重量(所以先放棄mbp)

有無人近排試過AC就完之前拎部Mac俾天才bar驗身?

16-Inch MacBook Pro Production Reportedly Underway as Launch Timing Remains Uncertain

又有生產線吹風話部16"撚野已經整緊喇喎 不過出貨日唔知

唔知佢係有心暗示定係玩嘢

macbook 用咁多年，係咪大多數人都唔加applecare?

用左MacBook 差唔多十年，除左第一部MBA冇加Apple Care之外，基乎之後所有買過既Apple Products都有買Apple Care
仲記得個陣MBA 13‘仲賣緊萬幾蚊一部，燒左底板，差唔多整左4000蚊

Bloomberg 話16吋最快今晚出
會取代15 吋兼起錶價一樣都係2399美金
Mac Pro應該12月出

另外佢話13吋唔會有update

如果12吋有update就好了

句說話係講俾15”苦主聽，自我良好
我寫包單第時二手市場價格一定會反映邊部會多人想要

15"個價一定插水

2019iMac
本第買左8GB RAM
然後自己買左16GB owc ram *2
16GB 4GB 16GB 4GB 咁樣插
部iMac 開到機show到 40GB ram
但用可能半粒鐘內就會死機
唔插跟機8GB RAM 只用OWC 32GB RAM就無事
係唔係得我係咁

noted with thanks

我買左mbp 2019 升左Catalina 成日風扇會係咁轉
無開咩都好熱 仲會長期睡眠之後死機
試過重啟SMC / nvram

我新買 可以點解決

downgrade去Mojave
我尋晚整完好好多 至少風扇唔會狅轉
冚mon唔使force restart

我老母部MBA2018同你一樣又係風扇全開兼CPU煎蛋
發現係一準備轉輸入法就出事
最後洗晒啲嘢重裝Catalina就冇事

巴打們建議重裝 定落番上一個os

bloomberg原文原來仲有提Mac Pro要拖到去十二月會同新MBP同步出

12月21日前出都重係Fall

所以比較難估係MBP有無需要拖到十二月先出
如果衣家即出到起碼仲cap到聖誕禮物水

但原文話The new laptop will cost about the same and is expected to go on sale this week喎

屌日日都話出16寸
成個債仔咁
聽日一定有 真係既 一定有信我

今次講到咁實，我覺得應該係有料，一於睇埋今晚
其實我預佢出16‘都未必賣得平（3000 usd up)，所以一早已經諗緊出Razer Blade 15
不過一日唔睇到16’係點，一日都唔心息

利申：我係買黎裝windows打機既傻鳩，成日要飛，冇辦法買Desktop

Bloomberg吹話起錶價同15吋一樣2399 USD

如果係就好
打爆GPU加1TB SSD可以做到～3000USD既話我覺得可以一戰

有gb 流出喇喎
唔通債仔今次真係找到數？

我本身諗住肯撚定爆左呢個post都未出，咁下個post名就可以屌走數

有Review了

真係有

有esc制

出左

好感動呀

可以加到8TB SSD

Base model都有512GB 性價比大增

1TB 2799係咪平左

冇錢買呀屌

真係趕及聖誕節前出

正喎 仲可以上8c

RIP (2016-2019)
所有連登15"苦主

轉返較剪keyboard

買左2019 15”嗰啲

2016-2018買嗰啲都起碼用咗一年
2019嗰班真係苦主

手足有冇瀨野

香港store已更新

2019 15吋嗰啲

拿，我要做既就做晒，吹足半年有多，咁都要買既真係幫佢地唔到
希望新呢部有極多鑊氣咁佢地條氣會順d吧

Apple 傳統係買2nd gen先無伏

基本盤已經唔差仲要改1TB非edu 20K埋到單，估唔到咁有良心

苦主都不得了
我拎部Mbp 13” 2019 low spec等緊做苦主

2012有D想換，頂唔住條8GB ram

都係無ax wifi

嗰keyboard

22k竟然跟機有1TB係咩道理，完全違反一貫蘋狗基曲既掠水做法

如果主力剪片 你地覺得係咪加錢打爆gpu好啲

GPU先黐線
加780就上到8GB GDDR6

好想trade in部2016 課呢部
iPad Pro 有冇更新呀

純粹貪大mon玩少少PS同執少少相嘅人買base版已經完全夠做

高階版已經1tb, 之後上gpu同cpu
兩萬四埋到單, 都算係咁

一樣都係價位心理戰
基本盤改1TB同21K果部竟然差價係得1K多少少，但係多粒i9

對比起i devices即刻覺得直頭係佛心

你叫買左15 吋個D手足點算wor

個22k 高配walkin款已經好打得
我敢講呢個post真係無咩人有必要config上去
你留意高配GPU已經5500，加780只係double RAM，剪片睇你個workflow，好大可能用唔著咁多RAM
而2.3-2.4GHz個分別都係極細

最重要真係ram, 打爆真係最少玩到三五七年
我而家望住部8GB後悔足三五七年

exact7ly我嘅情況
雖然MBP2018 15"都完全滿足到我嘅用途

屌呀 大前日先買左2019 MacBook Pro
呀！！！！！
仲要online store 買 冇得退
仆街添曲

iPad pro應該要3月

苦主出現了

macrumors buyer guide既重要性
雖然唔想笑你，下次唔好喇

咁又係，始終又唔可能要求佢標配已經32GB
佢衣家由16>32GB索價$3120，係一貫既markup
不過因為個base value好，呢度只係25k幾，俾人感覺係不如買撚埋8GB VRAM啦都係幾舊水姐反正都要BTO

我諗住Base版加到32GB RAM

有冇人會打爆64GB Ram

佢再唔撚renew iMac我真係買新MBP打爆佢加隻E嫂以後一部過算

想問下如果online store買機 apple會點check 你合唔合資格

暫時玩config覺得呢個setup最「值屌」

教育價減1600
拿拿臨揾啲老師fd幫拖先

我認得你喎 巴打

我諗住買呢個config，唯獨係升唔升2tb ssd要諗一諗

DLLM要拿拿臨整新post料，你班友肯定好快推爆

16寸 2KG重

我都係諗緊呢個

我會咁買

臨瞓前冇野做 諗住上Apple官網睇下
仆街 即刻見到16吋 MacBook Pro
佢遲一個星期出都冇咁嬲
今晚瞓唔著了

你係咪認錯人

有印象見過你嘅username 係post出現

New scissors keyboard

教育價連加config都平咗

15”都係呢個重量 輕少少 買得呢個size 都係睇性能多過輕便

等睇review

唔知佢幾時會用同一個concept出13"

14" 3個月後（如有）

突破1.85KG心理關口
2KG

同Butterfly應該冇得再輸
希望下年13寸redesign都用返scissors keyboard

32就一定 係諗好唔好64 遲啲啲片6k8k
就算4k120 都夠死

2018
心動呀
但都想等埋自家晶片先

Youtube開始有review了

ram 愈多愈好
16好唔夠用

我預咗部2018用到個AppleCare+完哂多一兩年先換

APPLE 搞乜9

我部15" 16ram 已經有啲lag

不過最緊要係散熱問題。。

9 月買左13” 高配 MBP 等睇下年redesign

苦主here

教育版＋1000 上64GB ram

唔係啦

16吋嗰兩粒GPU比較

唔係既
15吋好d......

算
依家部機夠用就心足
唔好睇太多新機

15”輕百幾g

你同我都係MBA 2018, 15寸都唔係我地諗啦

百幾g唔係g呀 鯨魚唔係魚呀

我仲有部MBP2018 15"

睇落幾promising

國絲有錢嘅程度唔凡人可以想像到

想要12吋size但13吋mon既mb

屌 點解我部舊機唔可以撐多三日
撐多三日就唔使買2019 15吋.....
鄭嘉穎.jpg 屌呀！！！！！！！！

你部機prepare for shipment未？
未嘅話仲可以cut單

呢部應該會係傳說中嘅Arm Mac
到時又完全係另一個世界

我有fd琴日到手15" 2019 ......
好唔抵....

好想劈爛部2018 15

已經發左貨 未到

喊出嚟

GAY COOK搞乜呀
部15" 2019得5個月product cycle

仆街添曲

2018 15"用落冇問題呀
大家屌開嗰啲嘢我都冇咩投訴

今鋪係咪突登唔講想清哂15"先

TIm Cook呢鋪真係好狗
2019 15"完全係炮灰級數

一出即課金

利申用緊2016 MacBook 12

居然無屈錢估你唔到

今年3月買2.6ghz 16gb 512 連AC $23k
一望到新機個價就揼春

要買最新macbook pro ,13吋係唔唔係唔推介？

15" 2018 7月出
15" 2019 5月出
16" 2019 11月出
估唔到依家啲MacBook update得咁密
可能Intel好快又有新U
然後MacBook好快又有update

16吋2kg

純講性能MacBook Pro 13係冇問題
不過依家大家驚佢好快就有新

好想攬個燃燒彈同Gay Cock一了百了

6月換左機 依家又出 事實証明科技既野真係點都追唔到

[Mac撚] 用家/買機集中討論(34) 16”突發，15”苦主RIP (陽壽2016-2019)

真 打算買新Macbook嘅手巴絲要諗定幾時出2021

推爆到1001

以後買前要睇傳聞

推爆